艾芬堡獻奇招阻拜仁德甲拋離對手

拜仁慕尼黑近年壟斷德甲聯賽，而且很多時都以領先10分以上封王。球隊前中場艾芬堡近日就提議聯賽分兩階段進行，以免勝負於未到半季已有分曉。

他建議參賽球隊先隨機分成2組，然後以主客制交手，半季過後各組的前4名及最佳第5名會於下半季由0分開始重新組成聯賽爭奪冠軍；而其餘球隊則會爭護級。

艾芬堡認為這做法能避免聯賽半季已分出勝負的情況：「這樣冠軍不會在2月及3月時已經塵埃落定，因為所有球隊將於1月以0分重新開始。這會樣聯賽有2次高潮，第1次是爭入爭標組，之後就是冠軍及升降班之爭。」（）

咪又係拜仁奪冠